紐西蘭政府禁華為5G 華為竟在當地主要報紙刊全版廣告嘲諷

自紐西蘭政府以國家安全為由，禁止中國電信華為參與當地5G網路基礎建設，華為今日在當地主要報紙刊登全版廣告，稱：「沒有華為的5G就像紐西蘭沒有橄欖球一樣」藉由紐西蘭熱衷的橄欖球運動，來批評紐西蘭政府禁止華為參與網路建設的決策。

根據綜合外媒報導，愈來愈多國家針對華為頒布禁令，原因是擔心華為設備可能成為中國間諜的後門，像是英國正在考慮該科技公司的設備在參與建設中的作用，德國政府於今年1月召開會議，評估該公司所構成的風險，紐西蘭情報局在去年11月以國家安全理由，禁止華為參與當地5G網路基礎建設計劃，但北京政府反駁這些疑慮都是假的。

華為紐西蘭分部的副總安德魯鮑威爾（Andrew Bowater）表示，政府不願意進行任何有關這禁令的對話，華為應該得到解釋。「沒有證據表明華為有任何不當行為，我們強烈反對任何有關華為業務影響紐西蘭安全的觀點，我們應該有解釋疑慮的機會」

紐西蘭對外情報部門「政府通訊安全局」（GCSB）局長李特（Andrew Little）表示：「華為的舉動對這事情沒有任何的幫助，我們要對紐西蘭的國家安全利益做出最好決定，這是我做任何決策的唯一考量。」

射到成地都係

華為係咪已經痴左線

小氣到

Or World Cup without China ?

咁搞咪仲多人憎

Up乜春

發爛渣啦

侮辱人地國家象徵

哪來的優越感
明眼人都知五眼聯盟已經有晒共識

其實5G好似一打起仗黎就會好有戰略價值
梗係唔比你中國掂

公關傻撚咗?

人地可以用Ericsson Nokia
唔一定用你

已經痴撚左線

又幾得意

「沒有華為的5G就像紐西蘭沒有橄欖球一樣」

點解同句英文唔一樣？

支持將華為趕出歐美

唔用有分析認為

如果唔係國企
中共又使乜咁大動作, 開動全個國家機器, 總動員

又一次利用媒體干預當地政府

有得爭?!

5G without Huawei is like world cup without China.
- No expectation at all

到底有幾多連登仔睇過段英文
係睇唔明
定係見到華為插左先

唔係吹捧緊咩

支那你話係就係 ? 咁講就好似貶低左紐西蘭欖球 , 人地只會更反感

唔用你咪唔用你囉，反正紐西蘭人慣咗慢，光纖都唔係家家户户有。
利申： NZ 藉

報紙佬好似翻譯錯左

應該係
沒華為就等於欖球大賽中無紐西蘭隊

紐西蘭政府禁止華為5G,就如同世界盃決賽賽周沒有中國一樣

睇左喎
華為搵錢撻紐西蘭
係咪要插盡d?

但係睇內文，又應該係報紙佬但句中文題目喎

人地五眼聯盟分享哂情報啦
不過支持繼續做on9 搞到排支潮

支那有個好明顯嘅pattern
佢越大反應即係代表做法完全正確

佢完全無嘲諷意思
個台灣傳媒連基本英文都譯錯

其實做乜9 真係痴左線
有邊一間商業公司會咁屌9人地政府
話你唔係國企都冇人信

窮不與富鬥 富不與官爭
咁做未更證明唔止係國企

華為自已同人地成個國家比
厲害了我的為

邊忽嘲諷 似格硬將自己同紐西蘭拉埋一齊黎講
心理暗示

冇嘲諷，但侮辱紐西蘭話佢好似華為咁微不足道

唔係橄欖球沒有紐西蘭咩

Rugby without New Zealand 唔係解 橄欖球沒有了紐西蘭咩
定係我英文差

台仔英文係咁上下

Op特登搵埋自由時報冇po出黎嗰幅廣告
再搵埋cnbc條link
都有一渣巴打衝出黎柒

更加證實屎為係支那國企既疑慮

有無人講下華為5G係咪行業領先好多？

有預感網上好快就會出現大量改圖

啲細字，睇到笑咗

「5G 沒有華為參與，就好似欖球比賽無咗紐西蘭咁」

橫睇掂睇都唔係嘲諷

Private-owned

那個國家用了華偽的5G,就像是你肚入面有一粒糖衣包著的毒藥一樣。

句英文意思明明係
5G冇華為參與
好比欖球賽冇紐西蘭參與
褒義黎喎
台媒啲英文水平低啫
連登都咁多標題黨

就好似中國巴鐵一樣。

未使用過，睇數據是非常之好。

中國野，用前數據一向超卓
用後。。。

上網咁慢邊個最慘

點解第三句用however開頭

最大優勢只是成本平

啲英文

睇之前d測試係快過其他廠好很多
唔知點解可以差咁多

你話抄人技術，最多都係差唔多
但佢快人咁多，應該真係有實力

睇中文睇到一頭霧水
睇英文就明哂, 原來係譯錯

將自己公司同人哋國技嚟做比喻
好叻叻

又係D咩捉緊機遇，沒有支那你們屎都無得食
咁熟口面既

Source
同一間公司第二條line既往績路人皆見

篇英文好明顯係褒義啦，台仔啲新聞是咪弱智

淨係睇英文內文頭兩句
都成陣贏国教世主味

唔用你都唔得？惡撚到

人地唔想用你都唔比？
Facebook google可唔可以係中國發篇咁既文？

初賽都好似冇喎老友

太癈入唔到圍姐 但有報過名有踢過架嘛

日韓唔洗踢外圍果年做過一次決賽周三零部隊

華為副董事長徐直軍批評美方封殺，是一場有預謀的打壓，質疑美方究竟是出於安全考慮，還是有其他動機，例如擔心某些國家選擇採用華為設備，變相令美國難以取得這些國家的數據。

徐直軍又回應，華為進軍澳洲和新西蘭受阻，形容兩個市場都不算大，比廣州規模還要小。他又證實，為符合英國當局要求，正花費20億美元更新電信系統編碼。

而家華為話新西蘭市場好細，咁佢做乜走住o黎屌

又話中國好強大，淨做中國市場唔得咩

仲要吹自己係privately-owned
法例上無錯嘅，但係擺明想同人講唔係國企

中國人特性
又要屌又要嚟

有錢冇掟使既小學雞

怨婦支那

華為係抵q 死，但個句子似係話紐西蘭好重要，冇佢參與間仆街嘅5G 就好似rugby 冇左紐西蘭會好失色咁，係讚多過貶，今次報紙佬譯錯左

雖然中國係乞人憎，但呢個廣告唔係串緊而係拍緊馬屁喎

應該解

5g無左華為就如欖球無左新西蘭一樣

即係話華為係5g既地位有如新西蘭係欖球界既地位。。。。

5G without Huawei is like China without democracy.

台狗翻譯

有中國隊?

用Chinglish串人?

咪又係自大飛機文

北京政府反駁這些疑慮都是假的。

咁即係真

英文叻唔駛去做記者啦

岩岩 ban 完人架飛機落地

搞乜PR 都無用啦

新西蘭啲人都唔沉迷上網既

on9,華為以為自己係邊個

中共最好唔好干涉人哋內政

人哋唔揀得用邊間鋪設5G？

一定要用你華為？

onL99

真係同小學生嘈交一樣，係要咬到贏為止

好正

D MARKETING 真係應該炒哂佢, 依個時候扮慘一定比咁樣寸人好啦
雖然最後都未必有機會俾你做, 但你出得錢, 都唔想自己個形象再衰D

✘ 華為係咪已經痴左線
✓ 支那一路都喺痴線

咁個老細都係一味唔衰得，marketing都係跟住做